[
  {
    "question": "產後高熱寒戰，小腹疼痛拒按，惡露量多或少，色紫黯如敗醬，有臭氣，煩躁口渴，尿少色黃，大便燥結。舌紅苔黃，脈數有力。",
    "answer": "婦科 產後發熱 感染邪毒{解毒活血湯 + 銀花、益母草}"
  },
  {
    "question": "產後高熱寒戰，小腹痛劇，惡露不暢，有臭氣，高熱便秘者。",
    "answer": "婦科 產後發熱 感染邪毒 熱毒與瘀血互結胞中{大黃牡丹皮湯 + 敗醬草、紅藤}"
  },
  {
    "question": "產後高熱汗出，煩躁，斑疹隱隱，舌紅絳，苔黃燥，脈弦細而數。",
    "answer": "婦科 產後發熱 感染邪毒 邪已入營分而累及血分{清營湯 + 紫地丁、紅蚤休}"
  },
  {
    "question": "產後高熱不退，神昏譫語，甚或昏迷，面色蒼白，四肢厥冷，脈微而數。",
    "answer": "婦科 產後發熱 感染邪毒 熱入心包{清營湯 + （安宮牛黃丸、紫雪丹）}"
  },
  {
    "question": "產後寒熱時作，惡露不下，或下亦甚少，色紫黯有塊，小腹疼痛拒按，口乾不欲飲。舌紫黯或有瘀點，脈弦澀。",
    "answer": "婦科 產後發熱 血瘀{生化湯 + 丹參、丹皮、益母草}"
  },
  {
    "question": "產後惡寒發熱，頭痛肢體疼痛，無汗，或咳嗽流涕。舌苔薄白，脈浮。",
    "answer": "婦科 產後發熱 外感{荊防四物湯 + 蘇葉}"
  },
  {
    "question": "產後發熱，微惡風寒，頭痛，咳嗽，口渴，微汗出或無汗，舌尖邊紅，苔薄白，脈浮數。",
    "answer": "婦科 產後發熱 外感 風熱{銀翹散}"
  },
  {
    "question": "產後往來寒熱，口苦咽乾作嘔，舌苔白潤，脈弦者。",
    "answer": "婦科 產後發熱 外感 外邪客於少陽{小柴胡湯}"
  },
  {
    "question": "產時正值炎熱酷暑季節，證見身熱多汗，口渴心煩，體倦少氣，舌紅少津，脈虛數。",
    "answer": "婦科 產後發熱 外感 暑熱{清暑益氣湯}"
  },
  {
    "question": "產後失血過多，身有微熱，自汗，頭暈目眩，心悸少寐，腹痛綿綿，手足麻木。舌淡紅，苔薄，脈虛微數。",
    "answer": "婦科 產後發熱 血虛{八珍湯 - 川芎 + 黃芪}"
  },
  {
    "question": "產後失血過多，午後熱甚，兩顴紅赤，口渴喜冷飲，大便乾燥，小便黃赤，舌質紅，苔薄黃而乾，脈細數者。",
    "answer": "婦科 產後發熱 血虛 陰虛內熱{加減一陰煎 + 青蒿、鱉甲}"
  },
  {
    "question": "產後飲食太過，證見發熱，不思飲食，吞酸噯腐，脘腹脹滿。舌苔厚膩，脈濡滑。",
    "answer": "婦科 產後發熱 傷食發熱{保和丸}"
  }
]